介紹返，新潟唔係讀做新「瀉」

今日去旅行社諗住睇睇佢地d行程參考吓，預備下次自由行嘅行程

點知聽到有人問：「想搵吓有冇新瀉嘅旅行團」

點知個職員仲勁，話「日本新寫我地冇做喎，有冇興趣福岡啊長崎或者四國個d啊，一樣都好特別咖」

大佬，做開旅行社都唔過問個地名點讀，係咪過分d呢

新潟，讀做「新識」

同場加映，塩尻市，唔係「臨鳩市」，係「鹽敲」市

一直都知，今時今日好多人俾支那既差不多文化影響哂

有睇開波嘅一定識讀

仲有東京 高円寺，係讀高圓寺，而唔係高yen寺

天鵝

飛「彈」高山

渋谷都唔係涉谷
不過呢個算係約定俗成咗

駅

讀開ニイガタ

"劫"谷

飛蟬牛

紙園

澤尻由繪理香到英華龍我都係叫佢澤鳩

嵯峨讀 初俄 定 鋤俄?

初
「嗟」我都聽過

講日文發音冇死錯人

宜家已經唔興查字典? 驒 字已經聽過無數kol, 旅遊達人講左無限多個音，明明係中文字，有廣東話音
駅 又係

澀谷就真係唔識讀

尻點解會讀烤？

新潟のお米

越南峴港，好多人讀蜆港

狗都唔食 新潟咁近福島

個職員冇錯喎

樓主依家先知？

新潟都叫近福島？

演港

咁都唔叫近？

成200km喎，咁講嘅話仙台、栃木、茨城仲近啦

咁佢講開新潟米 又唔係講茨城米

但好多人聽唔明

福島核電廠位處福島縣最東面既海岸，同新潟分別係日本本島一東一西海岸，兩地中間仲隔咗一大片山岳

講緊咁嚴重嘅輻射
如果係冇事日本人都唔會唔買福島出產嘅嘢啦

講緊新潟無端端又講福島出產既嘢

講緊輻射

諏訪湖 讀 "周"訪湖

我自己讀祈園，其實應該點讀

一個係東邊海岸一個係西邊海岸都叫近

點解要用格硬廣東話去讀人地啲地名

格硬要人用粵語講啱日本漢字

用廣東話讀日本漢字己經on9啦
仲分正唔正音

新潟正確讀音就係：Niigata

我都𢱑晒頭
是但啦

以前做電話投注,開頭覆飛都係讀新瀉天鵝,
後尾跟返D賭仔讀返新識天鵝

個職員邊到有錯呀屌你
咁係無呀嘛

仲有栃木縣個「栃」，Go! Japan個facebook出咗篇認字特警話答案係同「荔」同音，但之前佢地既電視節目又讀咗做「瀝」木縣

一鳩樣 搵嚟講

查左陣字典，依個日本漢字好似冇中文發音
讀荔係因為「栃」本身係「櫔」既簡體字，嚴格而言唔係同一個字

你平時同朋友講開外國地名真係會ひろしま、とうきょう、인천、Москва咁叫？

讀開新潟

又咁講，好多日本漢字都係中文入面冇或者好少用嘅，唔專登去查根本唔會識

lm

正如「道頓堀」

係「道頓忽」

而唔係「道頓屈」或者「道頓掘」

個「駅」字其實係驛站個「驛」字

讀「亦」而唔係「尺」

猛尻

祈園讀得啱呀

技安

你唔講真係唔知喎

GION
所以讀紙園冇錯

將軍澳都會「站」

而家講緊樓主要做正字特警喎

正字特警 正音運動

「丼」應讀「抌」或「整」，非「當」
錦糸町係錦「冪」町，非錦「絲」町

我係因為細個睇小新對高叉魔王套電影

用中文嚟讀日本地方名都唔可以話錯，日本當地d廣播、旅遊資訊、宣傳節目等等咪又係用普通話照讀，真心唔明係都要用日文讀既人係咩心態，咁以後唔好叫東京啦叫返「とうきょう」

如果本身個字唔係讀中文字，例如栃木縣個「栃」，日本自己官方旅遊宣傳都係用普通話讀櫔/櫪（Li4），換返廣東話就係「厲」或者「瀝」

其實應該讀濕谷

如果係漢字基本上可以追查番中文字，搵番相同廣東話中文字黎讀都無乜問題。

如果咁都唔得就所有漢字都讀番日本算啦

廣東話糸係讀 "覓"
但係日文 "糸" (し/いと) 係由絲字簡化
所以要讀返做絲
糸魚川都係讀 "絲魚川"

飛彈牛
諗下個畫面都想笑

好多人都係讀高yen

有冇讀過書嫁on9

多冬播哩

呢個唔識

日圓

唔係 遮蛾 咩

有次個friend 話去峴港，我以為佢去演講

幽霊漢字 先冇中文音

Gwat6 係已約定俗成音，字典有

諗返起當時成堆高登達人話係和製漢字，要讀えき，就覺得好撚好笑

明明えき嚟自唐／吳音

飛「蟬」牛

你啱
「祇園精舍」、「神祇」，都係「奇」

讀「紙」音，只適用於「只」呢個意思，兩者相通

同當年咩話反對粵語配音動畫，要返日文原版配音嘅動漫塔利班一樣
呢啲人個腦有問題

こうえんじ 咪讀高yen 寺
冇問題wor

二奶三姨新瀉

咁讀高en寺

亦谷

全世界得樓豬識讀

日文個円字就係對應中文嘅圓字

應該係讀「圾」

下面兩個都話讀「知」，第一聲

地祇, 祇園などの 祇とは別字で意味が異なる。

睇錯
呢個先係，照粵音字典我覺得讀「其」比較啱
zi可能係較接近古音

音読み
呉音: ギ
漢音: キ
慣用音： シ

就咁睇khi先接近古音

遇到唔識讀嘅字 就係有邊讀邊架啦

仲有飛彈牛

身射

和製漢字點讀

同問 ×2